A Rádio Web Onda Digital, é um projeto dentro do Programa Onda Digital (POD) em parceria com o Projeto Conhecimento Livre e Divulgação Científica (C-Livre). Utilizada como uma ferramenta educacional não somente acadêmica, terá sua estrutura pautando o uso de softwares e tecnologias livres. Em conjunto com ações do Projeto TecCiencia, que trabalha com turmas da educação básica promovendo a concepção de novas formas de aprendizagem, e com o projeto de Extensão  Ciclo de Palestras da disciplina Computador, Ética e Sociedade (MATA68) que leva a debate consequências e tendências da sociedade contemporânea. Diante dos avanços tecnológicos a intenção é que através desta plataforma haja a produção, divulgação e disseminação de conhecimento de forma livre e compartilhada.
